\section{Strutture dati elementari}
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|c|c|}
    \hline
          & \multicolumn{1}{c|}{Operazioni}     & \multicolumn{1}{l|}{Politica} & Costo                                                                                                   \\ \hline
    \textbf{Pile}  & inserimento ed estrazione           & LIFO                          & $\Theta(1)$                                                                                             \\ \hline
    \textbf{Code}  & inserimento ed estrazione           & FIFO                          & $\Theta(1)$                                                                                             \\ \hline
    \textbf{Liste} & ricerca, inserimento, cancellazione & -                             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Ricerca ed eliminazione: $\Theta(n)$\\ Inserimento: $\Theta(1)$\end{tabular} \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}
\par Esistono anche gli \textbf{alberi}, che sono composte da un insieme di nodi. Un nodo è una foglia se non ha figli, è radice se non ha padre. Un nodo può avere al più $k$ figli se l'albero è $k$-ario.